【體壇性侵】陶傑fb諷刺「#MeToo」運動 網民怒轟：用別人傷痛抽水

陶傑今日在facebook專頁發布題為〈兄弟姊妹站出來〉文章，諷刺呼籲性罪行受害人公開經歷的#metoo運動，隨文上載一張獨照，手上拿着印有#MeToo的紙牌。

陶傑表示，自己就讀幼稚園時曾被一位女教師摸臉，稱自己「無辜一度淪為性侵犯性欺凌之低端人口之一」。他續指，「在facebook的時代，只須貼一張自拍，就可以令好多人成為性侵犯」。他諷刺Me Too運動表示：「見到荷李活女明星個個玩得咁型，崇洋的我，又豈能不追上西方先進國家潮流呢？」

他在文末重提，前特首梁振英女兒梁齊昕在facebook透露被母親梁唐青儀打罵時，警務處處長曾偉雄曾說：「不能夠網上講乜，警方就去查。」

帖文獲超過700次分享，有網民形容陶傑行為「勇敢」，又有網民表示認同陶傑說法，認為一個人的說話就可以令涉事者停職及造成名聲上的損失；亦有網民不同意陶傑，指他是利用別人的傷痛來「抽水」，批評他以幼稚園學生被老師摸面珠來類比呂麗瑤事件，是無知和無恥，又斥他無視性侵事件事主可清楚說出被侵害的具體時間、地點及情節，「只咬住為甚麼當事人不立即舉報，足見所謂的才子是無知到一個點不知道很大部分這類被啞忍的性罪行是在極不均等的權力下發生」；亦有網民說，陶傑的言論就是令更多人不敢發聲的原因之一。

風雨蘭總幹事王秀容回覆《明報》，指應以認真態度談論兒童性侵犯，認為陶傑的言論是恥笑性侵害者，會令正經歷兒童性侵犯或曾受性侵犯的人感到沮喪，她希望陶傑能收回言論，並作出澄清。

別人傷痛

才子

2017年架喎

雖然19才子有時講啲嘢真係好19，但好文係唔會被時代埋末嘅

呢幾年19都冇企錯邊

才子一早預言今日

我想睇下佢今日判決後嘅睇法

先知

2017

19

怒轟?
點轟法呀? 咁陶傑依家散左未呀?
左膠講野下下又轟又罵咁法西斯既?

快啲將佢嘅言論翻譯成十八國語言再發佈出去啦

依啲法西斯人渣唔好比佢咁得戚

才子才子

大家互flirting 遮
佢同教練當初只係曖昧狀態
未經雙方確認既忘年戀+師生戀

一切因為愛，錯愛

今晚光明頂肯定好正

佢成日話中得多會折福

被迫害妄想症

#metoo

metooooooooooooo